# BSA 2020 JS - mini-project Thread

## My Trello
[**Trello winter-thread-2021**](https://trello.com/b/VvtJZpf3/my-winter-thread-2021 "**Trello winter-thread-2021**")

## Описание
[**Thread**](git@github.com:BinaryStudioAcademy/thread-js.git) - это [SPA](https://medium.com/NeotericEU/single-page-application-vs-multiple-page-application-2591588efe58 "SPA") с готовой архитектурой и структурой, подключенным базовым стеком технологий и стартовым функционалом, предназначенный для самостоятельной практики студентов.

Тематика проекта - социальная сеть, похожая на Twitter.

Основная идея проекта -  ознакомить студентов с нашим виденьем того, как реальный проект должен выглядеть изнутри, и дать возможность самостоятельно исследовать, как устроена архитектура и структура проекта, посмотреть его возможные конфигурации, попробовать покопаться и разобраться в чужом коде.


## Технологии

Здесь перечислены основные фреймворки и библиотеки, используемые в проекте. Полный список используемых технологий для каждой части проекта находится в файлах package.json в папках client и server.

#### Common
1. ES2020
2. [Git](https://git-scm.com/book/ru/v1/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B-Git "Git")
3. [REST API](https://www.restapitutorial.com/lessons/restquicktips.html "REST API")
4. [JWT](https://en.wikipedia.org/wiki/JSON_Web_Token "JWT")
5. [Socket.IO](https://socket.io/docs/ "Socket.IO")
6. [npm](https://en.wikipedia.org/wiki/Npm_(software))
7. [ESLint](https://eslint.org/docs/user-guide/getting-started "ESLint")

#### Frontend
1. [React](https://reactjs.org/docs/getting-started.html "React")
2. [React Redux](https://redux.js.org/introduction/getting-started "React Redux")
3. [React Semantic UI](https://react.semantic-ui.com/ "React Semantic UI")
4. [Moment.js](https://momentjs.com/ "Moment.js")
5. [validator.js](https://www.npmjs.com/package/validator "validator.js")
6. [history](https://www.npmjs.com/package/history "history")

#### Backend
1. [Node.js](https://nodejs.org/en/ "Node.js")
2. [Express](https://expressjs.com/ru/guide/routing.html "Express")
3. [Passport.js](http://www.passportjs.org/docs/ "Passport.js")
4. [Sequelize](http://docs.sequelizejs.com/ "Sequelize")
5. [axios](https://www.npmjs.com/package/axios "axios")
6. [bcrypt](https://www.npmjs.com/package/bcrypt "bcrypt")
7. [Babel](https://babeljs.io/docs/en/index.html "Babel")
8. [nodemon](https://www.npmjs.com/package/nodemon "nodemon")
9. [dotenv](https://www.npmjs.com/package/dotenv "dotenv")
10. [jsonwebtoken](https://www.npmjs.com/package/jsonwebtoken "jsonwebtoken")

#### Database
1. [PostgreSQL](https://www.postgresql.org/download/ "PostgreSQL")

## Установка

1. Установить последнюю стабильную версию [Node.js](https://nodejs.org/en/ "Node.js") (LTS). **Note:** npm будет установлен автоматически. Проверьте корректность установки: для этого выполните в командной строке (терминале):

    ```
   node -v  // для проверки версии Node.js
   npm -v // для проверки версии npm
    ```
    
2. Установить последнюю стабильную версию [PostgreSQL](https://www.postgresql.org/download/ "PostgreSQL") для вашей OS. Проверьте корректность работы - попробуйте создать базу, таблицу, - для этого можете использовать [pgAdmin](https://www.pgadmin.org/ "pgAdmin") или другой удобный способ, который найдете.

3. Создайте в PostgreSQL **пустую** базу данных для проекта. Например, *thread*.

4. Установите Git.

5. Склонировать [репозиторий](https://github.com/BinaryStudioAcademy/thread-js) проекта:

    ```
    git clone git@github.com:BinaryStudioAcademy/thread-js.git
    ```
    
6. **Создать репозиторий на [Bitbucket](https://bitbucket.org/) и вести дальнейшую разработку там.**

#### Backend

1. В командной строке (терминале) зайдите в папку server:

    ```
    cd /* путь к папке server */
    ```

2. Установите все необходимы пакеты из package.json командой:

    ```
    npm install
    ```

3.  В папке server создайте файл **.env** и скопируйте в него содержимое из файла **.env.example**.

	**Note**: файл **.env** содержит реальные ключи проекта и не должен сохраняться в репозиторий.

	Замените в файле **.env** значения ключей на действительные.
	Для того, чтобы указать ключи для Imgur Storage, необходимо зарегистрироваться на сайте [Imgur](https://imgur.com/register "Imgur") и [зарегистрировать приложение](https://api.imgur.com/oauth2/addclient) указав *Anonymous usage without user authorization*. Затем в настройках профиля найдете ключи для Storage.

4. Выполните [миграции](https://sequelize.org/master/manual/migrations.html) и сиды для того, чтобы заполнить базу данных демо-данными. Для этого в командной строке (терминале) в папке server выполните:

    ```
    npx sequelize-cli db:migrate
    npx sequelize-cli db:seed:all
    ```
    
	Проверьте базу данных на наличие демо-данных.

5. Для запуска сервера в командной строке (терминале) в папке сервера выполните:

    ```
    npm start
    ```

#### Frontend

1. В командной строке (терминале) зайдите в папку client:

    ```
    cd /* путь к папке client */
    ```

2. Установите все необходимы пакеты из package.json командой:

    ```
    npm install
    ```

3.  В папке client создайте файл **.env** и скопируйте в него содержимое из файла **.env.example**.

	**Note**: файл **.env** содержит реальные ключи проекта и не должен сохраняться в репозиторий.

	Замените в файле **.env** значения ключей на действительные.
    
4. Для запуска клиента в командной строке (терминале) в папке клиента выполните:

    ```
    npm start
    ```
    
    Приложение должно само автоматически открыться в брузере по умолчанию.
    
## Задания

Необходимо добавить следующие возможности:

1. Поставить dislike посту.
2. Обновить свой пост.
3. Удалить свой пост. Soft deletion - пост должен остаться в базе данных.
4. Обновить свой комментарий.
5. Удалить свой комментарий. Soft deletion - комментарий должен остаться в базе данных.
6. Поставить like комментарию.
7. Поставить dislike комментарию.
8. Фильтр - не отображать свои посты, а отображать только чужие.
9. Фильтр - отображать только те посты, которым я (как пользователь) поставил лайк.
10. Отобразить кто поставил like/dislike посту.
11. Отобразить кто поставил like/dislike комментарию.
12. Обновить собственный профиль. Добавить валидацию.
13. Устанавливать статус пользователя (например, "А сегодня, в завтрашний день, не все могут смотреть. Вернее.."). Отображать его под username.
14. Сбросить пароль (Forgot password). Отправить email с ссылкой на страницу изменения пароля.
15. Отправить пользователю email, если его посту поставили like.
16. Поделиться постом по email.

## PS
Весь список тасков также можно найти на доске [**Trello**](https://trello.com/b/9Y9ZIr6j "**Trello**") в колонке Backlog Students. Доску нужно скопировать себе и по ней работать. Это поможет вам отслеживать весь процесс своей работы, а нам - определить, что уже готово. Таск будет считаться выполненным, если он полностью завершен и фича работает. Посмотрим на ее реализацию и оценим, правильно ли распределили логику в проекте. Это покажет, насколько вы разобрались в архитектуре. Также дадим комментарии по коду.

Основной результат работы можно определить тем, как глубоко вы смогли разобраться в проекте и понять его, и как далеко продвинулись в личном обучении.

Ссылки:
1. [Репозиторий](https://github.com/BinaryStudioAcademy/thread-js).
2. [Trello](https://trello.com/b/9Y9ZIr6j).
